胡錫進：中國沒有丟過一寸土地 也從來不打嘴砲

胡錫進
今天 10:47 來自 HUAWEI P30 Pro 已編輯

常看到一些網友說，如今中國人做得有點憋屈，被美國圍堵，要忍著，對邊境上挑釁的印度軍隊也不能放手抽，甚至一些小國也敢以小欺大。在台灣問題上，我們“光說不練”，不痛快不痛快。

老胡不能不說，這至少在某種程度上是種錯覺。要說這個世界上沒有絕對痛快的國家，就執政團隊來說，“最痛快的”要算特朗普團隊了，但它在全球精英的眼裡都是個二桿子政府。如果從外部看中國，很少有人會覺得中國是“受氣包”。總的來說，半文明半森林法則的世界上，所有國家都需要“能屈能伸”，而中國作為“世界老二”，我認為是把“屈”和“伸”平衡得比較好的國家。

證據是，中國是戰略進取並且不斷實現了發展壯大的國家，結果好。在過去幾十年，中國最大的利益是什麼？當然是發展。美國一些精英最恨、最不接受的是什麼？中國崛起。我們的最大目標在不斷實現，氣死那些咒中國的人。過去都是西方人過的日子，住有獨立衛生間的房子、開汽車、旅遊……今天我們也這樣生活了，該生氣的是他們。翻天覆地的變化啊，誰也沒能擋住中國人日子越過越好的道。所以我們個人會有生活中的不如意、不順心，但“做中國人”，這幾十年真的不能說憋屈。

領土呢？過去幾十年，爭議歸爭議，中國沒有實際丟一寸土地。無論在中印邊境，在東海釣魚島，在南海的南沙，中國軍隊都沒有後退一步。西方輿論幫著有些國家瞎咋呼，串通起來向中國示威，但那些都屬於過嘴癮，表演給他們的公眾看。可以肯定地說，過去幾十年中國沒有在領土問題上吃虧。

特朗普政府對中國實施打壓戰略，給我們確實找了很多麻煩，但他們真把中國怎麼樣了嗎？美國的對華貿易逆差不是下降了，而是增加了。疫情暴發，中國很快基本收拾利索了，美國卻成了全球最大疫區。中國沒亂，美國“黑命貴”鬧得像是要革命。中美的實力差距在過去幾年顯然進一步收窄，而不是拉大了。

至於說到台灣，老胡想說，第一，由於中國戰略利益格局的不斷擴大，台灣問題相對“縮小”了。第二，別看蔡英文當局咋咋呼呼，中國大陸在台海的實際控局能力前所未有地增加了。大陸已經歷史性地將台灣問題攥在了自己手心裡，台灣已如1949年被合圍起來的北平。

當然了，中國不能想要什麼就得到什麼，想收拾誰就收拾誰，那樣的話，中國還不成了世界的“公敵”？中國的發展是用無數雙贏和共贏滾雪團滾出來的，是通過避免、化解一個又一個糾紛和衝突而曲折實現的。做大事情的過程都很不容易，該強硬時必須強硬，然而柔軟的身段也需要有，正所謂“軟硬兼施”。這種不容易不是憋屈，而是雄厚的能力，是智慧。

佢而家咪㞗噏緊

中国一点都不能少，卻可以缺一大塊.png

初頭睇覺得幾好笑
但佢成日突個頭出嚟睇到開始煩

啲共匪中文睇得好辛苦

海參崴

壹拾3號：文有胡錫進，武有馬保國，得其一則天下可定
回复
ñ268
今天 10:55
土雞燉魷魚 等人 共32條回复
孤舟一翁
孤舟一翁：南沙沒丟島？藏南沒丟地？
回复
ñ182
今天 10:48
不知修改什麼名稱 等人 共92條回复
秦時明月今天更新了嗎
秦時明月今天更新了嗎：所謂的底線在哪裡？美國兩個部長訪台 出售進攻型武器 紅線到底在哪？ [疑問][疑問][疑問]
回复
ñ122
今天 10:51
睿鋒ray 等人 共39條回复
一個人最快樂_
一個人最快樂_：海參崴忘了？
回复
ñ96
今天 10:49
一個人最快樂_ 等人 共28條回复
邊鋒魯尼
邊鋒魯尼：又乖又聽話，忍耐力又強，加班不敢提加工資，老闆最喜歡這樣的員工了
回复
ñ120
今天 10:49
不聽八卦 等人 共2條回复
心存相信20
心存相信20：胡編說全球精英認為特朗普政府是二桿子政府，論據來自何處？或者說胡編代表全球精英說話？美國7000萬投特朗普票的都是二桿子？
回复
ñ100
今天 10:57
伺何圴均芘花 等人 共20條回复
Hide_in_Trisolaris
Hide_in_Trisolaris：工人被資本家欺負了也得忍著
回复
ñ79
今天 10:49
我把你們關一會啊 等人 共10條回复
植松大佬vip
植松大佬vip：中國是外屈內霸，應當是這樣。
回复
ñ80
今天 10:53
jeffreykan純粹 等人 共1條回复
一枝紅杏正爬牆
一枝紅杏正爬牆：我記得胡編說過，美國軍人踏上台灣領土就是統一的開始。現在台灣都公開美國海軍陸戰隊派人到台灣了。胡編應該回應一下吧！
回复
ñ87
今天 11:20
心會很痛丶 等人 共14條回复
嚯嚯哈哈7
嚯嚯哈哈7：藏南丟了怎麼說[愛你]
回复
ñ66
今天 10:55
請回答zxx 等人 共28條回复
秦時明月今天更新了嗎
秦時明月今天更新了嗎：老胡中肯 老胡就是當代胡適[贊]
回复
ñ30
今天 10:48
黑漂猛一沉 等人 共7條回复
BIGBIGFLIGHT
BIGBIGFLIGHT：文有老胡，武有馬保國，復興指日可待[doge]
回复
ñ59
今天 11:24
老農民龍嘯 等人 共1條回复

普京:胡總講得好，西伯利亞果度的確從來唔係你既

共匪的文化水準不高

唔打咀炮 淨係打飛機

根本是沒文化！何談水準呢？

釣魚台是日本的

K-H-Marx：中國有沒有崛起，不能看精英階層是否過上了“西方人過的日子”，要看最底層的人民過的是什麼日子。最底層人民的尊嚴和體面，才是一個國家的尊嚴和體面。
回复
ñ56
今天 11:57
中山春天奏鳴曲 等人 共12條回复
謙虛謹慎馬服子
謙虛謹慎馬服子：在國內看見洋大人也得敬著啊，一個洋大人留學生一年領十萬塊，去考試還得加錢。希望下輩子投個好胎，回到祖國來臥挨種鍋，拆那南波灣。這樣就不用辛苦做打工人了[鼓掌][鼓掌]
回复
ñ48
今天 10:58
黑黑的太黑
黑黑的太黑：延遲退休也得忍[嘻嘻][嘻嘻][嘻嘻]
回复
ñ41
今天 10:55
ymn22666 等人 共2條回复
ycw_ycw
ycw_ycw：美軍已經登陸台灣了，你居然認為大陸在台海的實際控制能力前所未有的增加？ ？ ？
回复
ñ46
今天 11:42
起名真的好不容易 等人 共6條回复
菜蛙子死路一條
菜蛙子死路一條：FUCK
回复
ñ36
今天 10:48
藍色sky010 等人 共2條回复
鏡心常拭
鏡心常拭：胡說你錯了，世上有政府很痛快就是俄羅斯，說乾就乾二話不說，佔領克里米亞、轟炸敘利亞都是俄羅斯，你說川普是二桿子政府，簡直是孤陋寡聞，要知道川普上任到現在還沒有發動一起戰爭，曾是諾貝爾和平獎的提名人，無人機被伊朗打下來他克制了，但他擊斃了跑到國外策劃恐怖襲擊的蘇萊曼尼，這是二桿子？
回复
ñ48
今天 11:22
鏡心常拭 等人 共7條回复
超級社區都市農夫
超級社區都市農夫：別扯用不著的，先給老百姓一個說理的地方[怒][怒]
回复
ñ39
今天 11:21
標準答案bzda 等人 共2條回复
人眾眾人人眾人人眾眾
人眾眾人人眾人人眾眾：對台灣，個人堅決反對利益滾雪球，反對惠台！
回复
ñ19
今天 11:09
精品·豬頭 等人 共1條回复
進賢拔能t99
進賢拔能t99：老胡，過去幾十年沒丟一寸領土，是1921年後還是2000年後呢 ？您這幾十年跨度有些大
回复
ñ31
今天 11:05
飛揚的白雲 等人 共13條回复
做一隻憨批哈士奇
做一隻憨批哈士奇：老胡中肯[good]
回复
ñ16
今天 10:48
汽水殺手0 等人 共3條回复
南漁都護
南漁都護：老胡，你咋又走上了拍馬屁的老路，官家身邊不缺這樣的奴才，競爭不過來的嘛。
回复
ñ37
今天 10:58
阿傑Watree
阿傑Watree：每次點開是一大段，馬上退出了，沒興趣讀下去
回复
ñ26

海參崴：Am I a joke to you?

沒錯

海參崴面積相等於幾多個法國？

笑死 班大陸仔串到佢一棟都無

東北果堆係清朝領土
所以唔計?

外蒙呢？興安嶺之外呢？
連河中心個島仔都拎唔返

665599掄大錘：您真會說，中央看了大吃一驚:“你比我們還想得周到”？
回复
ñ24
今天 11:46
問就是才23點
問就是才23點：接發化
回复
ñ21
今天 10:48
尊師司馬遷 等人 共3條回复
時萊韻篆
時萊韻篆：1，過去幾十年發展了，除了因虛高地價造成的高房價，中國老百姓真實財富有多少？ 2，領土問題，90年代中俄關於黑瞎子島問題幫老百姓科普一下。 3，台灣已如1949年被合圍起來的北平。老胡這句話我沒看明白？ 49年北平就成為首都了。你的意思統一以後，哪做首都合適呢？
回复
ñ21
今天 12:02
請回答zxx 等人 共5條回复
睡不醒的三伏天
睡不醒的三伏天：老胡一巴掌一巴掌的把公知的臉都扇腫了
回复
ñ7
今天 11:23
心會很痛丶 等人 共6條回复
北京Paddy
北京Paddy：已經是1949年的北平了嗎？圍了嗎？
回复
ñ15
今天 10:53
微觀2020
微觀2020：胡編亂造總把人民的福利幸福和國家強勢國際關係混為一談，忽悠民眾。當年蘇聯那麼“強大”與人民生活提高有毛關係？ ！反而生活質量不斷下降，最終才導致解體。所以說要先把國內民生放在首位，這才是根本。
回复
ñ21
今天 13:38
仙人霧水
仙人霧水：[doge]世界老二，甭智慧了。吾恐季孫之憂，不在顓臾，而在蕭牆之內也。
回复
ñ12
今天 10:57
旮旯昱音
旮旯昱音：現代阿Q無疑！
回复
ñ21
今天 11:45
陸信華
陸信華：老胡很厲害，發著微博就把不少事兒給解決了。
回复
ñ9
今天 11:35
門門回來了
門門回來了：叼盤說沒丟一寸土地，不怕天打雷劈嗎？
回复
ñ11
今天 11:33
Sunfaster
Sunfaster：老胡這邏輯，沒有死角，佩服佩服
回复
ñ7
今天 10:55
大---板凳
大---板凳：很多人沒有經歷過銀河號被搜、大使館被炸、最惠國待遇年年被審的憋屈日子
回复
ñ9
今天 10:51
巨指
巨指：叼盤太自信了，經濟規模世界第二就等於世界第二？
回复
ñ12
今天 11:54
Di__m
Di__m：所以常常被人切香腸[笑而不語]
回复
ñ9
今天 11:25
我還沒想好呢201508
我還沒想好呢201508：兩岸猿聲啼不住 輕舟已過萬重山[doge][doge][doge]
回复
ñ6
今天 10:51
淡藍藍野花
淡藍藍野花：老胡的文章一氣呵成
回复
ñ4
今天 10:49
到處流浪1988
到處流浪1988：這如同雖““2020中國最具幸福感城市”榜單揭曉，成都再獲第一，實現12連冠！”一樣，雖不能太當真，可也還是真！
回复
ñ6
今天 11:10
老彭微言
老彭微言：老胡寫這樣的文章時，估計內心也是憋屈不爽快的。無論快刀斬亂麻還是鈍刀割肉，刀都不在老胡的手上。以筆撓痒癢是肯定不如用刀痛快的。可以裝爽，但無關智慧。
回复
ñ9
今天 11:14
Mambaness
Mambaness：北京怕民進黨怕的要死
回复
ñ9
今天 11:01

我唔撚會講粗口

澳茻霓夠厚莫-春：真牛，政府跟百姓都夠牛的[笑cry]。
回复
ñ7
今天 11:41
養志實意95383
養志實意95383：要談國家做的還可以，你就好好談，撒謊來說自己強有意思？明明南海爭端，台灣問題都沒解決，到你這裡，我們又贏好幾次了，只是我們仁者無敵，不願意去拿。
回复
ñ9
今天 12:12
精品·豬頭 等人 共1條回复
歐陽水沐
歐陽水沐：台灣啥時候解放啊
回复
ñ5
今天 11:20
共2條回复
壄美涵金
壄美涵金：在可控範圍內的事情，可以抓大放小，放小不是不管，而是如無必要，不必非除不可，留著可以迷惑對方
回复
ñ3
今天 11:00
小鷹出深山
小鷹出深山：老胡，很理智，也敢說，我希望你更大膽一些，促進一些當下社會矛盾的解決
回复
ñ3
今天 10:53
A請叫我333
A請叫我333：老胡是在給誰鋪路麼！此時此刻！感覺是在給中美貿易對抗在鋪路！個人認為對抗不會鬆動！讓步只會給人民帶來更大損失！
回复
ñ3
今天 11:28
A請叫我333 等人 共3條回复
貪睡的Body
貪睡的Body：道理我都懂，可還是覺得憋屈！別的不說，台灣就真該趁勢解放了
回复
ñ5
今天 11:25
歲月無恙守候幸福
歲月無恙守候幸福：四十年翻天覆地的變化，無比堅信國國會越來越好！多少年前任意踩踏我們的他們被，現在我們趕上了而且要超越他們了，他們當然會失落。
回复
ñ1
今天 10:55
養志實意95383
養志實意95383：掩耳盜鈴新高度，只要動動手指，百度一下，都知道台灣被包圍就是純扯蛋，但就是這麼神奇的說出口了，然後一幫牛鬼蛇神出來支持，現身說法了。
回复
ñ4
今天 13:42
凌紫依6789
凌紫依6789：圖片評論 ¡評論配圖

回复
ñ1
43分鐘前
墨有墨跡
墨有墨跡：喝大後的自嗨。
回复
ñ2
今天 17:38
其美如斯
其美如斯：不要光說著資本主義國家的壞話，聽台灣和美國的客戶說，他們那邊的地方政府和議員官員，真的比較親近群眾；而我國這邊雖然中央級別的政府好，可是大部分地方政府人員、黨員和人大代表都是高高在上，注重形式主義，嚴重脫離人民群眾。
回复
ñ4
今天 14:50
共1條回复
秋褲塞襪子裡
秋褲塞襪子裡：別的不說，如果台灣這事放在俄羅斯的普京會怎麼處理？放在以色列會怎麼處理？我認為會第一時間摧枯拉朽般的給解決了。對嗎？別扯沒用的，就是瞻前顧後沒有自信的表現而已。
回复
ñ4
今天 14:07
精品·豬頭 等人 共2條回复
溆水飛龍
溆水飛龍：我現在感覺是: 這代只做不說，總是有驚喜出現，有勇有謀，找准時機，各個擊破[贊]
回复
ñ1
今天 13:31
龍行天下千萬里
龍行天下千萬里：老胡總體說得中肯。但甘蔗沒有兩頭甜，一個值得反思的方面是，這些年我們為了營造一個發展經濟的良好環境，大大鬆懈甚至放棄了在思想意識形態方面對美西的防範與鬥爭，然而美西卻一刻都沒有停止反而是變本加厲地加緊了在思想領域對中國的滲透。如今在香港和台灣的港獨台獨危局就是我們付出的慘重代價。
回复
ñ3
今天 12:11
Zerenman
Zerenman：老胡關心關心股市吧，機構報團炒作白酒，白酒價格都上了天，也沒人管，難道真的喝酒強國嗎，而反觀科技股有一點點漲幅，就要打壓，
回复
ñ4
今天 11:33
哈嘛秘籍
哈嘛秘籍：中肯
回复
ñ1
今天 10:58
柒海
柒海：憋屈就憋屈嘛！老二被老大打壓，憋屈不挺正常嗎？大家都能理解，有啥不能承認的[攤手][攤手]過些年，等咱當老大了，就不憋屈了！ ！
回复
ñ2
今天 10:56

袁木最誠實

如果元朝都係你自古以來
你d土地去到歐洲喎

文有老胡，武有馬保國，復興指日可待

丟整塊

海參威是中國最後一塊拼圖

海蔘葳呢

海參威不是一寸土地
是幾百公里土地

海蔘威唔計

唐梁烏努海

屌，份喪權辱國既老江簽加嘛

咱中國的土地，一里都不能少rrrrr

啲大陸人微博直頭屌柒佢
有啲人又話佢個樣猥瑣

咁你將香港還番比英國,
反正由始至終都唔係你支那國, 亦冇丟過一寸土地

隻字不提俄仔

Hi

啲地本身都唔係中共嘅 又何來丟？
責任全在台方

CHEAP

老二？即係煙都唔夠你大？

原來胡狗老豆係俄老

俄佬：

世界老二真係有樣睇
正撚樣

台灣？
尖閣列島？

早幾個月已經屌緊佢渣外國護照

支那語：老二 可以解做 碌鳩

世界老二=Dick of the world ？

愛琿條約割出去嘅地呢？

做咩唔要翻黎？
垃圾支共

雞：我從不做愛

問俄羅斯拎返未？

人地係叫尖閣諸島

海參崴本是就不是中國領土
既然不是中國領土又如何丟失？

叼盤說沒丟一寸土地，不怕天打雷劈嗎？

中國作為世界老二係咪指中國成碌柒咁

世界老二
World’s dick?

錫進保國得一, 可安天下

即係話唔使claim海參崴
claim就代表人哋拎咗你
唔claim就代表唔屬於你

唐努烏梁海呢

無相的宅宅：大房子，開汽車，旅遊，老胡你又代表人民了
回复
ñ6
今天 15:18
功夫史
功夫史：中國需要老胡這樣的內宣外宣[贊]
回复
ñ2
今天 14:02
本兮頭號黑粉
本兮頭號黑粉：其實很多東西如果真的打，事情會很多。第一不平靜，人心不安。第二，打起來那幫傢伙又要叫了。第三打仗是個經濟問題，國內打仗沒有輸贏。不管那邊都是輸，真打只不過是讓人看笑話而已。為什麼喜歡和平解決就是怕問題接二連三，就好像香港如果國內沒撒好的理由就去干涉，那麼一國兩制看著嗎，還有台灣呢
回复
ñ1
今天 11:48
老艾觀察
老艾觀察：上攻伐謀，屈伸都是小事，眼光放長遠，得到大利益才是大道！
回复
ñ1
今天 11:26
A請叫我333
A請叫我333：老胡用了儒家學說！是對內部講的麼！外部用的是力量學說！有力量時壓著你！在沒有力量時靠著你！現在中國人是讓人忽悠的住的麼！收起你那些說詞！該出手時還是老一輩革命家手段硬！
回复
ñ1
今天 11:18
cxyaoyi
cxyaoyi：胡主編總結的非常到位
回复
ñ1
今天 10:54
鳴生兮
鳴生兮：領土問題？咱別說歷史，就提49年後，你珍寶島全島的領土主權被割一半你還感恩戴德的覺得真好，長白山天池你心裡沒點數？還有對印自衛反擊戰，取得了什麼實質戰果？到現在彎彎地圖上都包括外蒙，如今你倒是不追求法理了，把鍋直接甩給上一代人。俄羅斯如今叫囂要奪回阿拉斯加，你外東北怎麼不敢如何？
回复
ñ3
今天 15:38
AU999924k藝
AU999924k藝：不要聽他說了什麼，要看他做了什麼。川普簽署全民疫苗免費！ ！ ！
回复
ñ4
今天 13:59
weiping613
weiping613：對外能忍，對百姓生活重視嗎？看病免費早就給國企職工卻奪去賺錢，讓那些富起來的少數人為所欲為，他們當資本家，工人階級是打工仔。還有萬惡的雙軌制欺壓著。
回复
ñ4
今天 13:31
細雨中的weifeng
細雨中的weifeng：貪腐問題敢亮劍嗎？人神公憤互聯網金融事件官方有說法嗎？忽悠接著忽悠
回复
ñ4
今天 12:17
楚漢香
楚漢香：大家好，沒有”我“叼不了的盤
回复
ñ2
今天 15:38
拿破侖七世
拿破侖七世：這網絡上的仇恨和怨氣，有一大部分都是您噴的。現在又往回說。轉著圈兒的叼。舅服你。
回复
ñ2
今天 14:46
老廣茗秋玟
老廣茗秋玟：嗯，外國留學生在中國一年那麼多獎學金去泡吧磚家還說少了，中國學生呢？外國人各種超國民待遇，各種特權，中國人民？在自己國家待遇比不上外國人，國外的輿論會表演給他們的公眾看，中國的輿論呢？嗯，你們覺得不憋屈就行。
回复
ñ2
今天 13:46
遙望夜空有星 等人 共1條回复
閒人好為師
閒人好為師：要說過嘴癮，老胡說第二，沒人敢說第一
回复
ñ4
今天 13:42
名字必須獨一無二699
名字必須獨一無二699：說了半天還是憋屈[允悲]還是喜歡特郎普政府，敢作敢為
回复
ñ3

世界老二
講得好

世界老二是唔是 dick of the world
Btw海威參

胡錫進卻「縮了」PO文坦言：「海參崴等地今天已經是俄羅斯的領土，對這個事實，我們中國人需要接受」

遠去的安條克：白龍尾島呢，黑瞎子島呢，達旺呢？雖然我支持zf，但老胡也不能睜眼說瞎話吧
回复
ñ2
今天 11:12
北固終南
北固終南：我沒覺得憋屈，我不想騎在人家脖子在讓人家喊爸爸，互相尊重不好嗎
回复
ñ1
36分鐘前
陳可勳
陳可勳：台灣人路過想認真發問一下，沒有惡意[害羞][害羞]到底台灣為何是屬於中國的？這件事一直讓我們台灣人搞不太懂...畢竟中國政府的治權的確是不及台灣啊...
回复
ñ2
今天 18:12
孫阿舅
孫阿舅：一味地追求痛快淋漓，代價是承擔不可把握的後果，看似有輕有重、小心翼翼，實則審時度勢，少犯致命錯誤。
回复
ñ1
今天 18:08
孫阿舅 等人 共1條回复
Hymyw
Hymyw：台灣還是中國的嗎？台灣的現狀是什麼？它現在哪一點不像個國家？自欺欺人！
回复
ñ1
今天 18:04
雨軒1240
雨軒1240：老胡，大智慧，不得不佩服，咱們愛中國人的人都頂老胡，公知和恨國黨肯定討厭老胡。
回复
ñ1
今天 17:51
霧槍王子
霧槍王子：干我毛事！我一點也沒覺得憋屈！
回复
ñ1
今天 17:25
地安門墩
地安門墩：胡編您伊利哇啦說半天其實就一句話：玩兒大戰略的都是笑到最後才笑得最好，街頭混混都是一觸即崩天天找人玩命！搗鬼有術然而有限自古以此成大事者沒有。出水才見兩腿泥呢，中國建國前三十年就是該打的仗都打了！這四十年是該忍的都忍了，現在的中國已經勢不可擋堅不可摧牢不可破令所有人發抖了！阿門！
回复
ñ2
今天 15:48
阿達西瓦學學斯密噠
阿達西瓦學學斯密噠：今天狗狗們很急啊
回复
ñ1
今天 15:30
外在故鄉
外在故鄉：我喜歡特朗普[awsl]，有錯也不認就對了 管那麼多幹撒？
回复
ñ1
今天 14:38
陸京剛
陸京剛：對，就是這個理。
回复
ñ1
今天 14:31
秋褲塞襪子裡
秋褲塞襪子裡：台灣都這樣了，你叫老百姓怎麼能不憋屈？
回复
ñ1
今天 14:11
羊小萌0214
羊小萌0214：老胡，我想問問台灣問題到底什麼時候解決？就這麼一直拖下去嗎？
回复
ñ2
今天 14:08
小小年華太奉獻
小小年華太奉獻：那倒沒有感覺中國憋屈，只不過有些人胡說八道，不敢說實話但是很討厭。
回复
ñ1
今天 14:03
行當慈遠
行當慈遠：胡式語境熱淚盈眶
回复
ñ1

咁撚好笑？
唐努烏梁海同外滿州係咩嚟㗎？

咁幾時問返老友俄國拎返海參崴、烏蘇里江一帶？

海參威呢??? 屌你老母 仲要簽永久割讓

某程度上嚟講，條友份工要咁樣日日打飛機式吹咁大篇文出嚟都真唔係咁易

庫頁島
外興安嶺
唐努烏梁海
外西北
克什米爾
藏南
東北緬甸
越南東京灣

以上表示： 海參崴排隊啦

海蔘威

世界老二？

唐努烏梁海唔計
蒙古國唔計
符拉迪沃斯托克唔計

中國還不成了世界的“公敵”？中國的發展是用無數雙贏和共贏滾雪團滾出來的，是通過避免、化解一個又一個糾紛和衝突而曲折實現的。

唐烏奴海？

早排先係微博慶祝完建城160週年

係咯係咯
咩嘢海參崴 庫葉島啊
咩嘢外蒙古啊
一定無失去

外滿州
唐努烏梁海

海參威：

哩幅圖唔好
一陣佢真係以為紅色果Ｄ就係佢

支那縮撚返入去滿州國就差唔多

中國領土範圍係國家機密

啲土地係我地心甘情願送俾人，唔係丟走

A world class dick

咱们中国很强大，送就得大大方方的送

中國冇
台灣有
一中一台已fact checked

而中國作為“世界老二”，我認為是把“屈”和“伸”平衡得比較好的國家
支那只係一條陽萎嘅 “老二”

丟了的地就不再是中國的地
所以不算丟了

中國是外屈內霸，應當是這樣。

海參威